特區政府決定以本地立法形式在香港實施《國歌法》

立法會議員梁美芬表示，國歌法如果一直受內會的程序拖延，有可能要直接公布實施。民主派質疑屬全國性法律的國歌法有行政拘留的條文，根本不適用於香港，提出直接頒布只會令社會更躁動。

政府回應指，考慮到香港的普通法法律制度，以及香港的實際情況，特區政府決定以本地立法形式，在香港實施《國歌法》，充分體現一國兩制精神，與部分人士聲稱的「限制言論自由」完全無關。更絕對不是所謂「惡法」。局方會適時將國歌法條例草案，提交立法會大會，以恢復草案的二讀辯論。

臨時政府囉咁

又黎612

多嚿魚，搞好個「国家」，咪冇人會專登去侮辱國歌囉

個國家點會搞得好

張建宗稱國歌法根據正當程序 現階段未有決定如何處理
2020-01-10 HKT 18:47
分享工具 facebook twitter
張建宗說，《國歌法》現時是根據正當程序、及各項草案的排列情況等，政府現階段未有決定如何處理。（葉燿坤攝）
張建宗說，《國歌法》現時是根據正當程序、及各項草案的排列情況等，政府現階段未有決定如何處理。（葉燿坤攝）
經民聯立法會議員、基本法委員會委員梁美芬說，《國歌法》如果未能進行本地立法程序，就唯有直接公布在本港實施。

政務司司長張建宗被問到現時政府對《國歌法》的取態如何時表示，《國歌法》現時是根據正當程序、及各項草案的排列情況等，政府現階段未有決定如何處理。

政府發言人表示，特區政府有憲制責任在本地實施《國歌法》，以本地立法的形式在香港實施全國性的《國歌法》，充分考慮到香港的普通法法律制度和實際情況，充分體現「一國兩制」的精神。

發言人回覆傳媒查詢時表示，《國歌法》的立法原則很清晰，立法目的和原意是維護國歌的尊嚴，使市民尊重國歌，同時兼顧香港的普通法制度以及實際情況。

《條例草案》在去年1月提交立法會首讀和二讀。相關的法案委員會亦召開了歷時超過50小時共17次會議，草擬法案的程序十分嚴謹，亦收集和採納了社會不同人士的意見，當局會適時將《條例草案》提交立法會大會以恢復二讀辯論。

咁以後咩法例都唔洗討論啦 直接上大會二讀得啦

柒婆真係好想同中國攬炒

豬閪咁蠢，用緊急法立緊急法咪得囉

順便立埋23條

係時候轉鈴聲做國歌 朝早搭搭下地鐵播國家 邊個唔起身就禁緊急制剎停架車 另類和你塞玩法？

皇帝下旨咁囉，同朕頒令........